+++
title = "管理熔断策略"
description = ""
weight = 6
+++

您可以通过管理服务入口的熔断策略，针对与服务入口关联的工作负载实例进行异常值检测，作为一种被动保持 HTTP 服务健康的方式。

熔断策略是可选的流量访问策略，可以帮您无感化处理服务异常，将服务中的不健康 Pod 实例暂时隔离，减少访问到不健康实例的可能性；进而减少请求当前服务失败或延迟过大时，对其它微服务产生的影响。

**阈值和规则**

Istio Envoy 提供细粒度的熔断机制，熔断策略适用于工作负载中，所有参与负载均衡，即提供服务的 Pod 实例。

熔断策略包括 **阈值** 和 **规则** 两部分，在服务运行过程中，如果检测到某个实例的异常返回值超过了 **阈值**，将根据 **规则** 隔离异常实例，被隔离的实例不再参与负载均衡，即不再对外提供服务。